飛機師一問

小弟出生於中産家庭 2019 DSE雞(23分) 立志做pilot 今年中文炒左入左hkcc飛機服務工程 遲啲會駁返入去poly Aviation engineering (我見佢今年開始有得minor in pilot ground theory)
想問4年grad咗之後直接考國泰嗰啲機師培訓計劃大唔大機會入到
定係依家或者四年後直接去外國讀飛行學校考翻個CPL好(l3 airline academy或者有冇其他飛行學校推薦)
如果讀完飛行學校 去航空公司係直接做機師定係由學徒開始做起
有冇飛行理論同飛行訓練都係香港進行嘅課程(小弟想讀U嗰陣兼讀下)
有冇師兄前輩分享下經驗 指點條路小弟行
不喜勿插

4 年前可能國泰執左了

後

有錢去外國讀啦 喺香港冇用

讀poly 英文太廢。

岩岩見到, 少少意見

1. 大學讀咩科同做 pilot 冇咩關係

2. 對航空有興趣既, 當然讀 aviation related 會讀得開心 d 同埋之後萬一做唔到 pilot 都可以係自己有興趣既 field 做

3. Cadet requirement 唔需要 cpl, 有 cpl 可以入 advance entry

4. 你講直接做 pilot 果 d 係要有一定飛行時數 (起碼都講 ~700hr total time 先有機有得 in)

5. Cadet 係最直接渠道

6. 比心機用呢幾年去 join 唔同 program 去加深對飛行既理解 (至於有咩 program 靠自己研究啦)

7. 想試下飛既感覺可以去外國飛下

8. 加油

DACP

有cpl仲考cadet

第一點
其實cadet多唔多讀engine或者aviation呢類相關學科
如果講到係讀account finance呢啲會唔會差距大得濟

讀music 讀art 冇degree都有，唔關事